★沈振盈：港股最壞情況恐怕仍未出現

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，港股繼續着急升急跌的走勢，去周初藉中美首腦會面的消息而挾上，引來了不少投資者高追，亦挾死了淡倉。

然而，此消息其實一早已是預期之內，亦並非甚麼大好消息，只是因為媒體的渲染，配合大戶挾上的行動，就輕易令到市場以為，中美雙方可以和解。若被市場情緒牽引而追貨，結果當然是中伏。

很明顯，美國發動貿易戰的動機，根本不在於「貿易」的不平衡，而是另有所圖。中國的底線，也明白不過，就是要在資訊科技領域超越美國，取得領導權。若美方一意孤行，根本雙方是沒有可能可以達成協議。

至於在宏觀因素方面，經濟要下行是不爭的事實，在美國持續縮表之下，資金憂慮經濟衰退而作部署，導致債券孳息曲線倒掛，因而引發美股大跌。其實一切皆在基本分析所預計之內，只是市場太過盲目地樂觀而已。戊戌年尚餘不足兩個月，香港股民宜縛穩安全帶，最壞的情況仍未出現。

本周每日的股市走勢預測：
周一(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，走勢反覆。
周二(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，顯著反彈。
周三(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，市況震盪，反覆回落。
周四(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，持續弱勢。
周五(庚辰日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，低位反彈。

即係最壞時期過咗 牛一

唔覺得大陸同美國可以和解
等大跌執平貨

最尾嗰張

Put 到去2046

沈大師另類指標